有時諗，如果要返工，情願唔做人

講真
我唔求咩
車 樓 吃喝玩樂
可以冇
錢
銀包有幾舊水
俾我買野食
魚蛋燒賣
d粗野
買杯珍珠奶茶
慢慢deep
就夠
點解咁簡單心願
都要我每日
呆坐八九粒鐘
買份東方
睇下有咩好做
售貨
跟車
倉
三行
屌你全部六日
朝九晚六
做水電
五日半
打去問
都話等消息
有d又話要經驗
以前覺得
做人既野
想得到多d
咪勤力d
想買樓
咪捱
想hea
咪註定成世
打份垃圾工
但原來
連打份垃圾工
都冇得hea
都要捱到隻狗咁
原來生存本身
都咁困難
都已經唔求d咩
唔奢望d咩
行過金舖
幾千蚊
最普通款d婚戒
都買唔起
都放棄左溝女
養得掂自己算
但都唔俾你算
好彩有間公屋
仲有得同老豆老母
成世屈係間公屋
以前見d人訓街
從來冇當佢地係人
從來唔會話
望多一眼
好似死物咁
只不過係行人隧道裏面
會發臭
阻住你行
既一舊野
當自己
有可能變成佢地咁
先知
原來人衰起上黎
幾上進
幾想改變都好
付出幾多
都唔及d人
一黎就擁有
講真
我冇唔開心
冇抑鬱
但一諗到
仲有幾廿年捱
只為賺錢買飯食
食完有力開工
再捱
都唔知可以講d咩
原來知足係唔夠
頭圥睇三日兩夜
去清邁
兩個主持行市集
買芒果西米露食
咁啱個檔主識中文
問佢地係咪歌星明星
男主持話
我們是香港來的—
女主持接落去
—天上的星星
佢係向下望住
手中個兜芒果西米露
漫不經心咁講
講完個下
個心真係戚住
點解有d人
唔做咩
就咁生存
都好似
冇咩痛苦咁
無憂無慮
有d人
付出幾多
plan好哂自己人生
到頭來
都唔及d人亂黎
得到咁多
予取予求
d人仲驚死佢地唔夠
仲要獻殷勤
安份守己
得到自己個份就算
唔求d咩
d人就嫌你過份
本身所淨無幾
都仲要攞埋你
頭先皓鑭傳
以前做延禧弘晝
而家做太子個個
佢話
自己國家打輸左
就算唔再打落去
只求苟活
人地都唔會俾你
但又可以點
既然連苟活
都成問題
咁做人仲有咩謂

其實有時
你睇我好
我睇你好
只要你開心
追隨自己嘅生活
係香港開心便好

屌你
老母
今次
個人
唔撚
大左
啦咩

笑到
仆街
d分行
好撚
好笑

後現代派詩人

拎綜緩算啦

樓主文章內容發人深省
奈何每次總有班膚淺之徒怪他格式

做人既野
想得到多d
咪勤力d

你係勤力讀書嘅會唔會搞到依加咁

以前過左去算

依加學門手勢，深造下某啲揾到食嘅技能，遲早會變好

自己搞成咁都係因為自己無職場價值

唔係用晒啲精力去揾份好工

因為你依加嘅價值只係值啲無咩回報嘅牛工

就算俾份朝九晚五返五日嘅工你，你能力唔能一樣炒。

諗下點增值自己，值得有份好工好過啦。